[過來人分享]DSE低分想入HKCC既諗清諗楚!!!

dse低分既你地入到去多數墊底！
文科engine個d我唔清楚, 但商科既人都係勁 (特別係HS/acct呢2個programme, mkt就差d)
以我所知商科既人平均dse分數係18 19分， 20分以上大有人在
但HKCC連12 - 15既人都收, 如果你係呢個range既人
我可以同你講, 你入到去讀多數都係墊底
即係GPA唔夠人高冇UGC offer入唔到U
雖然你可以話咁未必DSE分未必等於GPA架
但以咁多年例子可以話你聽
高gpa既多數dse分數一定唔低 起碼唔會係唔過16分
所以如果你係冇17分18分入去, 你唔好咁開心以為有得讀好正啦
過左第一個sem你知咩事架喇

所謂既8成升學率係用黎打飛機
大部分人入HKCC都係因為佢升學率高
但其實實質只係3成人升到ugc 其餘都係OU, speed個類自資大學
(speed係易入但學費貴 根本係用黎賺錢 )
當你唔好采gpa低, 想升學既話只會得返speed可以選擇
一係行回頭路去retake dse/去ive讀個hd出黎做野算
HKCC完全冇考慮過dse 12 - 15分既人既能力夠唔夠讀到ASSO

HKCC入面競爭好大
上面都講左只有3成ugc升學, 話就話poly其實都收好多cc仔
但最慘係cc入面多勁人呢
你係咪個班勁人就唔知, 但讀書壓力大係真既
你肯定會同我講, 怕咩 我入到去會好努力讀努力過dse個陣
講你就輕鬆 ASSO堂就上得幾個鍾, Sem break又成個月
你考完dse仲會唔會咁有毅力落完堂就去溫書? 定係落完堂返左屋企打機?
你肯定自己呢2年可以日日過住dse既日子而唔會hea
cc入面仲有痴線佬可以用sem break放假既時間溫定下個sem既科
你係咪肯定自己有鬥心同呢班人爭ugc?

Asso努力同成果唔成比例
有讀到書既人可以mid term exam前一兩日先溫都拎到A返黎 (你自問dse係咪冇咩點溫都有18 19分?)
有努力既人要日日溫日日背先拎到A返黎
有根本唔係讀書材料既人即使日日溫頂盡都係拎個B返黎
另一個因素係睇你會唔會遇到伏lecturer
即係嚴, 少會派A grade, 多派爛grade去拉低你gpa
仲有一旦遇到freerider你要獨自咩起成份project你就大撚獲
你可能會諗 車 死一科姐 我另一科追返咪得
一個sem入面爛一科已經拉低左好多gpa
平均cgpa(3-4個sem加埋既總gpa)要3.5 以上先有ugc offer
即係你每個sem至少要有一科A先有U入
拎A要既努力同采數對每個人黎講都唔同(上面講左)
出唔晒下面再講

有試過背科mid term mc岩4x/50條先係mean
係你冇睇錯係mean mean只係B (gpa 3)
你mid term唔過mean好難拎A
Exam係會更加難 所以好難追返
多數個科拎A+/A既人 mid term唔會只有mean水平

你努力溫既同時 你唔好唔記得
你隔離左右前前後後都係望高gpa入返ugc
所以話個讀書壓力有幾大

上年上返Poly
dse 16分

仲有一點要提醒既
入到cc唔好諗住正呀新環境新學校
如果你有呢個心態最後只會失望
cc又冇hall(係根本冇可能有hall 佢收咁多學生)
你住得遠日日都會晒時間返學
wk同hhb既位置都同地鐵站唔近 (hhb唔評論, 我返wk個邊)
wk係油麻地站同奧運站中間
2邊都係要行10分鐘先到
夏天又曬又熱 特別係油麻地個邊 個太陽係頭頂直射落黎

cc入面又冇canteen, 淨係得Pacific Coffee同7仔
出面既野食都唔好得去邊
黎黎去去譚仔, 茶記, 太興, 蒸飯 (好似新開左爭鮮)
我真係數唔出仲有邊幾間
奧海城入面個food count又貴
lunch time放2個鍾先夠時間行去旺角食
係wk讀書慘過食屎

環境差都算喇 學校設施又垃圾
每逢mid term exam前學校拉巴都會多人到你想像唔到
天真既我第一日去到拉巴覺得好正好大有好多位俾人溫書
係既呢個情況只會係開sem既week 1見到 (真係好多位任坐)
最離譜係mid term exam前你想溫書都溫唔到呀!
點解呀?!
原因好on9, 係一個位都搵唔到
吓! 咁拉巴冇位咪求其搵個位坐囉
sorry 係wk mid term前你唔會搵到有空位俾你坐
你唯一選擇係返屋企溫/坐地下 (冇見過人咁做 )
一係就冇台用, 係班房出面既位 (都未必有 )
最嬲係 就算有位你都好難搵到一個靜既位
試過係拉巴坐條路旁邊既位
d人又唔知已經冇晒位 仲不斷入黎睇下搵下
d人就不斷係你身邊行黎行去 塊地板仲要震下震下
試問呢個環境點專心溫書
根本wk本身已經好多asso學生，仲要同埋班speed既學生share學校資源

橙

建議低分既你地揀CCCU好過
入面班人hea過HKCC (但當然係更大機會遇到freerider)
朋友例子，佢讀左1年HKCC GPA 2.9左右，quit左因為自知唔會入得返ugc
轉左去CCCU重新讀過asso，而家year 1 gpa 3.6
DSE英文得3 入去已經lead住人
係HKCC係俾人lead住個個
CCCU又可以用到城大既校園設施 (拉巴，canteen)
雖然HKCC都可以用到poly既校園設施 (但你係wk讀既話唔會咁有心機特登搭半粒鐘shuttle去poly)

上左岸嘅人表示 好掛住WK環境
要幫CC平反下
WK又新 廁所世界級 電腦又快 printer又快

依加係U print份野 連等部腦load都等到2046
Mid term period 成間都係人黎講
依個情況根本其他U都係咁

Common area黎講 CC都尚算幾多啦 起碼差唔多層層都有好多自閉位 又有大枱

重有CC已經少左街外人白撞霸住晒學校資源

好老實入到CC最緊要都係睇你心態同造化
CC的確係好多勁人 名校出身炒中文又有 DSE失手又有
不過都見過有DSE唔高分但入到CC肯勤力 入得返UGC嘅例子

屌CCCU啲人廢到仆街，之前有個gpmate CCCU升上嚟，同佢一組慘過食屎

space都一樣

結論：低分咪讀asso

你既結論既係 垃圾不如唔好讀 認命出黎做野/ 讀啲讀完hd/asso都做得既工/retake ?

人唔笑狗都吠啦，低分就唔好入hkcc,入得hkcc都係垃圾低分架啦

其實無錯

知唔知health study既人勁唔勁？

點解cccu都有打手

係打手既我自己唔入hkcc啦

樓主擺明倒緊米

btw準hkcc asso仔

如果你係我上面講個堆低分
可以同你講呢2年你點讀最後都係自資/speed/top up
仲要year 1壓力大到爆

樓主係on9仔自己讀唔掂就懶係警世
識人DSE 15分之後收到3個UGC offer
仲有大把10幾分既收到Shitty

好可惜勁多on9仔比佢90%升學率呃到以為9成升ugc真係得啖笑，health studies 又係年年幾百人頭幾十個升nursing, 其他點？

On99
讀hkcc點會搵唔到地方溫書
點會冇野食
Hkcc學生係可以入到poly campus library 同canteen

16分半hea考垃圾表示未準備面對世界

如果讀CC全世界升到大學
就唔洗有JUPAS呢樣野啦

人地講緊wk 唔係hhb 喎
hhb 當然自由入poly 啦10 分鐘路程，但wk 點會特登返poly 食canteen, 仲有poly 圖書館都唔會成日去掛，始終同學校有段距離